一人一間人生最後悔入過既公司

IKxA
仲要做沙田舖
執貨執到仆街
但人工又冇做倉咁高

（無計細時唔讀書）

幾歲

無後悔過

Regent Pioneer 垃圾公司 腦細死全家

今年27 個時20

渣打

即係賣小型家居個part?
呢 Dtitle叫Sales 實際執貨佬

恒生

Teledirect
不堪回首既日子

why

富臨 做廚房佬

點解

HSBC

捽數捽到仆街 出佣當人乞衣

耀才

我以為恆生好好添 又18日大假

永安

爆晒其他數都無用 恒生保險銀行

都係ikea 不過parttime

Ikea 做stocktake

中國銀行
轉左做Citibank

00

黨鐵,做咗兩個月裸辭都要走
養埋成竇冗員，最鍾意收工磨爛蓆扮勤力開OT

HA

屈臣氏

BOC & 翠華
一間迫人去遊行
一間管理層垃圾到嘔

麥當勞
完全學唔到嘢
同埋總有啲廢老/唔正常嘅人
唔明點解咁多學生做

老鼠樂園
呃下打暑期工既學生就得
長做不了

中銀

睇下邊個部門

工程做得幾開心

HSBC
鬼多過人

德昌電機
垃圾公司垃圾管理垃圾垃圾！

香港9成公司都係垃圾

Ching 邊間分行

玩具反斗城
仲要海港城旗艦店
嗰時好衰唔衰聖誕節嚟入職
做到成隻狗咁
諗起都心酸

Jardine

麥當勞學到啲咩

政府

Ching , 我都恆生, 大家交流下？

炸薯條
炸幾十年可以好似日本壽司之神咁上神枱

生產流程囉，麥當勞化係社會學同bba都一定讀到既研究對像，不過社會學係插佢異化工作，bba係讚佢既標準化同流程

JP Morgan

華潤。紅到發紫

CBRE

LF logistics

Why

BCG

政府intern 浪費人生

馬會

Why師兄

Pccw

咩部門先？

ching 返深圳？

Oliver’s Super Sandwiches (九龍灣分店）

麥當勞

萬寧

More

玩具反斗城 屌

我都想後悔吓

HKG

高爾夫球場

HKT

玩具反斗城

元氣
未聽過飲食業唔包伙食
做1日就走

sales？

唔撚係呀
餐飲唔包食真係第一次聽

係啊屌佢老母

一蘭

想聞絲打啲臭屁

好耐以前做過大埔工業村間電子零件廠，第一次體驗咩叫大鑊飯，中午包餐食，做又三十六，有廠車接送。未夠試用期即走，唔走就一世。

個個員工放飯都係換衫出去食
仲要得半個鐘

學溝女

陸陸雞煲樓面
啲同事係廢中廢老全撚部都港豬 係咁喺度鬧後生仔搞到小市民好慘 做嘢講咗小小佢哋唔get嘅嘢又要話我一餐
發燒同老細講發燒返唔到工佢完全唔care完全冇關心過

好差咩 感覺上幾好

好多廢老

Deloitte, 根本好後悔入左audit狗呢行

廚叉

幾錢人工

華泰行安全用品公司

元氣壽司 (第一城分店)

屌你老母臭閪 Trainer

垃圾偽黃旺角通菜街泡菜國甜品
搞到我前同事無啦啦比佢督灰起底

你咩部門先

褔健360會計部

我係去開戶口果個

[代開po]無良中介夾埋萬寧Medicube恰學生番完工話唔一定出糧仲擺人上網

Uniqlo
唔止U記10宗罪。老屎忽、擦鞋仔文化非常旺盛。大量AP,SP攞住雞毛當令箭，用你用到仆街，唔符合佢嘅所謂標準又屌你一鑊。總之不可一不可再

American Eagle 垃圾公司人工低到嘔仲要係咁chur啲staff去chur客

Leasing?

呢間D甜品難食過屎

人生簽過2次中銀約
2次都簽左之後都reject左 冇做到

想知detail佢有約我interview

翻大陸既工都做？

咪撚翻
做咩位

美心西餅廠
人閪公司閪
做左兩日走撚左

海洋公園

graduate trainee 好似都係大陸做

蚊型公司加個閹尖閪女人老細

TVB

嗰老細都藍到發黑
為咗得到黃店稱呼去抹黑前同事
話佢係打手變到間店係藍
我想講人哋嗰機制係要approve
有曬證據先登到藍店
家下為咗打甩嗰藍店名就督灰
可恥

德記學到野架喎
係人工低d (你幾多)
但係出到嚟做廠exit opportunity好

牛奶公司辭職出糧真係好7慢，過嗮勞工處規定時間而且真係幾辛苦，之前做MPJ做一排已經頂唔順走，個經理要求多多，系統又on9到死，真係食屎狗公司黎，做百佳都咪撚做牛奶公司

美心
幫藍絲打工

味千拉麵

係
見到好多手足過嚟食 話懲罰間店
但我心諗 間嘢唔會係真心黃囉

門檻低

商人利字當頭

cls刻薄到咁

四號碼頭某間Air Freight Forwarder，日夜癲倒，浪費人生又傷身

所有港資中小企

奇華暑期工做包裝
人工低 冇櫈坐 枱又矮

迪士尼
啲後生仔入去做ft係度扮老屎忽玩新人
仲話想同office班人有2個鐘lunchtime+銀行假
degree都冇啊你 學人平權喎

Sharetea

Big4

7、8年前去考intern
個hr同我講返一個暑假得三千蚊已經知係on9公司啦

賤撚到

我20k唔過，做撚左五年幾啦屌你
依家做廠有乜好

走
咪撚做

你做左五年唔過20k？
or fg 冇廿k

半個鐘點食...

天下西工何其多

Intertek

未聽過？
恭喜你 你是幸運的
利申 行已轉

冒險樂園
接受唔到平日同假期個落差
加上啲機好廢,成日要整
又怕啲小朋友玩到出事/無啦啦失蹤

中環GAP 地下個主管正八婆 話撚緊你呀a字頭

仲有觀塘apm 無印某v字頭 但早幾年好似見佢轉咗舖

東亞銀行

Aeon parttime 無lunch錢嗰下就應該走
人工低到返半個月全更都冇五千

賣鴉片起家真係不得了

有冇具體d？人事？workload？
我打算上去interview 聽下佢開咩offer (冇諗住做) 但係聽講人工好低

BV公證行

MTR

成間公司全部都係廢柴藍絲
個個都係社會垃圾
制度西 人工低
FG 入到去 年年加得幾百蚊人工

唔知爭鮮係咪

有名你叫 渣癲
渣到你癲

TG講

fg廿k
睇吹水po睇多咗？
唔計專科 會有幾間公司肯開20俾白紙fg

港共政府機構
梗係藍絲多

same here
做到成隻狗

下

係咪要去馬來西亞個份？

所以當初早早辭職是對的

Zara QR

Chem狗血淚史

大陸做 聽講fg都係開13k

American Eagle
Part time 都要逼人sell 客 on9
唔Sell就會屌鳩你 比說話你聽
成班都仆街黎

香港真係好撚多閪公司

好事黎
始終鬼佬係高級人種

睬撚佢都傻

牛奶公司最爽一定係翻無咩人流嘅7-11
最多忙大轉中轉換啲19價錢版
萬寧同惠康同maketplace一定係多野做㗎啦
啲貨咁撚柒多

本身都會因為藍黃政見嘈架啦
2014 日日都開波咁制
2019 我頂唔撚順 裸辭

見到佢地班社會垃圾就嬲

Same 第一份工 teller

我企左半年

DHL Supply Chain

諗住apply tim

忙唔緊要，最緊要係系統人性化

有飛機膠朋友做民航處intern佢話好好玩

teller真係狗也不屌
又忙又大壓力又要俾人屌

Housing allowance wor... why

電車公司

做F&B part time一日就辭職

不可一 不可再

你做咩位先 我做過teller
分行唔算太忙 都唔係咁差姐

HXT

人工又低
又無晉升機會
上面唔走加無人推薦無得你升
人工又唔會加
追唔上通漲

中國建築

啱做狗咁

小米pt狗也不屌

Citigroup

留名等睇UBS JPM Credit Suisse

ASL

千其唔好啊蚊型公司又出手低

點解？見佢pt時薪都$60，唔低人工

Tko皇X酒店

美心集團被人裝修根本係必要
同黃藍一啲關係都冇

1萬都冇 做倉務員
成日逼人ot ot計四十零蚊一個鐘
唔ot就成日搵你傾計 準時收工好似有罪咁
個倉又污糟 做撚到皮膚病

東華
閪到仆街

未見過一間公司係ft唔駛收錢 推晒俾pt做 一收可以收足成日同埋pt要幫手跑數 要月考 主管西

最撚恐怖係山下F&B員工制服放喺爛鬼貨櫃入面

自己唔夠人爭著咗件爛嘅污糟制服

搞到毛囊發炎

諗起都嬲

一日人工唔夠睇醫生

好彩睇到呢個post
可唔可以講下果到點
你係香港 定新加坡/ 馬拉

抵佢被人裝修
之前血汗工廠+含菌壽司
一早就要罷食

下，出晒名黃金喎

Pt都要跑數咁on 9

NGO揮手區

Moko u記，沙田gap
兩間都西到喊 咪撚入
當然如果你係靚仔靚女嘅 班仆街會對你好好
毒就算啦

順豐 屌你老母垃圾

所以攬炒係必要

醫管局

點仆街法

hi對面山頂嘅朋友
突然覺得我有九個字飯錢射咗

七年前仲記到而家 小氣到 女人真係唔得罪得

M記你想學乜撚野 on9 仔

薩莉亞

[

試用都未過就開始卒數叫我轉sales

6ixty8ight
成班女人閪到爆 淨係識煲煙然後點人做嘢 日日ot當老鳳
利申 黃埔嗰間

Uniqlo

帝x&富x酒店
做幾日即走 連洗碗/保安嗰班都當自己大佬

柏寧酒店

仲要返一個月 你都幾忍得下

酒店成行都on撚鳩
做唔住唔好怪人
當客水魚咁劏狗咁撚
最影衰香港形象個班就係成個旅遊業

返咩都冇所謂，唔好係女人做阿頭，煩撚到閪咁做撚死

Gap

香港呀～
地方同規模都好細，成間公司都唔知有冇50個人...公司入面連廁所又冇，要用公共
Hr好撚賤，會大大聲係office到爆見工既人cv或者面試表現
不過點都好啦如果你係因為見到個人工而心動既我勸你死心啦，佢係唔會出個post既價

Pure science 畢業
去公證行做 好聽嘅咪六大產業 測量及認證lo
實情就做狗
做機械人做嘅野
實驗唔過就自己作數據 但求個客滿意 meet到腦細target

相信我 隨便一個新移民支那婦都可以取代我

IT( 賣衫嗰間)真係正一垃圾 同事個個都小學雞,人工又低,成個品牌都喺度懶潮

LV倉務
狗也不屌你老味

人工仲低到仆街

逼你交勁撚多更 交得少又要同佢解釋
全部manager都柒頭黎 尤其啲女人 勁撚雙面 無料扮四條
Ae應該係緊接u記最伏既part time

Bureau Veritas

暑期工做過下

第一份工 個陣仲未夠18好小公司請
又等錢洗算係咁啦ching

華潤堂
垃圾中資出唔起錢又當人係狗

正條撚
臭閪一堆

毒係冇罪嫁

新華旅遊

男女都一撚樣㗎喳

仲有人買既咩

HKTV送貨
成班廢老專登放慢嚟做R OT
實習嗰一個月又要跟佢哋做
搞到日日朝9晚10
成個運輸部都係廢人嚟

定係你係做緊阿頭嘅女人

，個老世鳩嘅，姓葉嘅點人做野個陣根本唔當你係人

哇
好撚仆街喎
我初初見到個人工
先想apply
真係不了
唔該晒你話我聽
差啲又做仆街工磁石
好人有好報

一早做完會叫你走多轉？

跑馬地醫院

你係咪去左新加坡做？

我呢世人返得最開心既時間就係男阿頭 其全部都係女既都閪

打份工姐，當正係自己公司咁做乜，真係屌佢老母臭閪

初初出黎做野
做三中商
個時冇而家咁憎支那

入面小圈子到爆
人工低
上司同事個個冇料扮四條
啲mk妹串過馬撚
見你毒就恰鳩你
你唔搞佢但佢會搞鳩你個隻
人工低仲要係度玩權鬥
十足支那共產黨

唔好以為冇大撚把、IT拆開左好多牌子 吸引到好多年齡層嘅人特別係嗰啲唔識野嘅MK仔，買衫比仔女師奶、支那人但鬼佬真係好少

仲要人工低，暑期買多幾枝野飲同食飯交通，每日白做兩個鐘

無做過呢間

不過某份工前上司講過一日連續返八個鐘 先有一個鐘飯鐘 （勞工法例）

不過香港嘅勞工法例真係好賤好落後

我都做過，階級極重上面講嘅永遠係啱，你無得say no

AVSECO

旺角明康醫務所 個manager 有精神病

我紅巴黎
咪以為男人做上司會好大方
唔同你講唔針你唔代表冇事
陰陰濕濕同第二個督鳩你灰喳

依家撈緊咩？

detail?

好贊同，啲女人一係死返屋企湊仔咪撚阻住晒，最閪係老孤婆同冇生仔嘅女人

唔會一早做完
新手會派去啲多貨啲嘅車做
司機 派貨 兩邊開Turbo頂多四五點先做完
再計埋返廠已經接近收工時間
準備收工已經係Bonus 嗰陣返左兩個禮拜
得一日試過準時收工 啲廢老啊叔慢慢做
一日放三次飯 做事又無Plan好個Route 鳩住去

讀書中 遲d一定唔會做到公證行

以正視聽
所以chem人畢業拜託你
唔好放下尊嚴
抵制呢d閪工啊唔該！！

九龍灣其士集團
做歧視被歧視
垃圾公司狗也不屌

call sick一定要交醫生紙添呀唔該仲有中資係原罪 $60又點 不了不了

做唔晒照收工？

唔包自己又唔帶飯又無私家車食西北風咩
定日日食狗都唔屌既垃圾飯盒
飛的來回出市中心都7-80蚊仲未計時間等位同俾的士佬拒載
個頭唔包先唔正常

泳天游泳會

人工低又做到隻狗咁

爭鮮半個鐘頭有薪lunch
可以食6-8碟
不過多數佢唔會同你計得咁仔細

UNIQLO無誤

ipro financial press limited
班管理層全部都係仆街嚟
仲有啲刷鞋八婆喺度扮fd
個個人前人後兩個樣
仲要根本冇料扮四條
簡直令我大開眼界

男上司普遍會扮好人

但講到尾都係為自己

香港冇工唔係西
就算freelance都係
(申利：返緊紅色同綠色外賣平台嘅外賣仔)

不如講下有邊間好啦

啱啱想講 American eagle真係on99
屌你老味 真係返過最後悔嘅pt

我都想
有一日做到12點 真係CLS

燈塔
人工低到仆街
Pt/full time都係比狗做
總結 狗也不屌

Wilson parking 成班HR 八婆人衰樣臭賤格

講多啲

我屌你老母垃圾帝京酒店 使人使到盡 班仆街長工就系房入邊unun腳咩都唔撚做 難為我地partime

無印pt都係

呢間好似長期請人

女人唔鐘意你會直接針你想趕鳩你走
男人唔鐘意你會表面扮冇事實際督鳩你灰

係咪好污糟

國泰

冇
好做既一係唔走一係留俾自己人啦仲益你咩

無印 cafe?

h&m pt
$50乞食人工

富撚

manager同埋啲parttime搞小圈子真係on99
仲有屯市ae個個藍女manager

係
以前係入面做過pt
永久blacklist
而家仲要係藍店吉之島集團

深表認同

某前公司男經理成日扮撚晒好人

實質收𡃁

唔埋堆就郁鳩你

吉野家

香港消防處

Same 想quit

根本出黎做過野就知死藍屍偽黃多撚到閪咁
口講民主自由實際就且共產黨一樣迫害自己人

呢間真係好西
又多老屎忽

元氣咁污糟嘅

永遠入到去個地板都係癡立立

通常閪工招聘有咩特徵?

我先，50/hr 一定係

話你知爭鮮仲污糟

得半個鐘食飯 一定係

長期招聘

星巴克

當你以為50/hr已經好低
仆街燈塔出40/hr
上市公司喎

勞工署落廣告

試過去沙田gap交form
嘩嗰女經理西到呢
即刻同一齊in嗰fd講永遠都唔返呢間

成間公司啲架構都唔清唔楚 返過咁多間sales 第一間係簽完約唔會比份約你 連幾號出糧都冇撚講

真 閪到
狗也不屌

係香港出街食飯根本係貼錢買難受
酒店都係咁話
service差閪口閪面屌客
食材垃圾支那入口
又收得貴仲好意思收加一
污糟難食不在話下

同樣價錢日本台灣食得好十倍有多
材料新鮮店員熱情煮得又好食
仲要涷茶冰水任你飲冇加一

香港食肆10間入面9間伏
不分黃藍統統垃圾

就係上左市先閪
股東利益(即係腦細，小股東都唔係)大於一切
你幾時產生上市公司係出手闊綽既錯覺

Bossini
美心MX
墾丁茶房

所以先要攬炒 d藍店唔屌唔識痛

DBS

我之前做個間好乾淨 有個潔癖既FT坐陣
不過真係好西 千其唔好做

藍紅直頭要令佢執
呢啲垃圾生存在世都覺得佢浪費地球資源

6年前幾好做，做得勁開心
啲上司好好人，又唔鬧人，打爛碗碟淨係關心員工有冇受傷
仲幫我貼膠布
間舖新開張嗰陣，多人都仆街，日本上司又親自洗哂啲碗

但聽啲巴打講，佢地日日俾店長同其他full time staff屌到仆街

而家咁多曱甴同藍絲不了

我自己都做過爭鮮 飲食業好難唔西

唔係掛
我阿嬤好鍾意買佢啲手卷

絕對同意 香港工作文化太鳩

我都見到有曱甴

做公證行仲閪過中3出黎做M記
跟本冇實用野學
chem grad的話就日日->
但FG又多人入去公證行做難市
香港六大冚家產業

留名

飲食零售旅遊都係閪撚柒到核爆

利申 3個行業都做過

講講下我都差唔多六年前入職
同同事嘻嘻哈哈又一日 收工一齊食宵夜真係好開心
去幫鋪其他人都好正
不過要輪流洗碗真係頂唔洗
個隔油池臭撚到

係醫院做過病人服務助理 好撚多是非 姐姐之間又有 護士又有
姐姐成日甩更 搞到成日一個人做一個病房 一個人做兩人工作量仲要未計護士會點你做野 做慢小小比佢屌足成日 之後認撚住周圍同人講你做野好慢 有d姐姐甩更既話病房經理會狂打比你 搵你頂人地個夜更

由於缺人手 會草左好多假係到冇得放 最勁果次連續開工開左十一日 做到腰骨都斷 人工方面我覺得都係算係咁 中三就可以做 有13k 不過升職加人工有頂點 都唔會多好多

more

咩部門

我暑假都返咗一排 垃圾工嚟

Er 我做迴轉壽司店 不過應該差唔多

番過薩記之後發誓唔會再做飲食

服務業就是咁

金拱門

屌佢老母呢間真係垃圾公司黎

暫時番緊零售 感覺還好

做完爭鮮收工成個人成浸魚腥味 衫洗都洗唔甩啲味

係香港唔好食咁多壽司刺身
超市酒店定餐廳都係一撚樣
次次都食到屙爛

係日本連續食幾日反而冇事

以前係廚房只係見過除完蟲會有曱甴屍體
從來未見過生勾勾嘅

不過荃灣吉之島嗰間一早出哂名係最污糟（店長講嘅
估唔到愉景嗰間又唔係開佐好耐已經有成袋曱甴

以前聽同場就係做呢間話日日狂ot摺到11點幾
個個都好似幾閪咁

認真返咗一個月就想辭職

F5

因航

我都係沙田ikea
不過係做上面啲sales

做補習社 大粒嘅對啲小朋友勁惡
下下都好chur 你想認真少少教都唔會有時間

冇老鼠咪偷笑

荃灣廣場勁撚多老鼠
幾年前返pt近上海鋪個邊日日見
直頭同灰米奇4目相投
個對漆黑眼到而家都好深刻
好撚恐怖

唔係阿
以前去DHL後門
都見到好多靚女行入房

間間都係咁撚樣 想認真教都唔得

死奶共狗 快d 執柒左佢

我嗰間迴轉啲魚切左起碼雪櫃擺一日先會賣
擺多過兩日就會攞去做烤壽司

薩記P1位先最臭

有時見到啲小朋友都幾慘

不過無共事過
唔知有幾閪
有無開心些牙?

呢個po好多怨氣

我fd話黨鐵好撚多廢老淫蟲
高級少少扮哂蟹咁
話果陣做客戶服務站
坐隔離個柒樣阿叔仲想媾我fd
屌你啦照下鏡先啦差成廿年都無d自知之明

15分鐘刻薄到...

嘩
閪
以為叫日資會好少少

想問下港台intern好唔好做
啲人話可以學到好多野

對啲員工差到不得了 仲有份幫武漢運病毒黎香港

More偽黃正仆街

二奶仔？

No

係啊屌佢 仲要唔俾員工用口罩

日資先西 好撚多規矩 又多要求人工又少

仲要遇着啲西上司真係走得快好世界

薩莉亞
小器撚死肥鳩leo
同堆好撚污槽

做人咪撚咁膚淺啦好冇
愈靚既人就愈閪持靚行兇
仲要提防埋佢身邊啲兵無啦啦搞鳩你

屌竟然 咩事咁後悔

你讀緊書?

薈晉 做過咁多間補習社最閪嗰間 又打小朋友 又語言暴力 又拖糧 又呃我地食飯鐘 仆街8號波都打嚟叫我地返去sip住啲門費事水浸

6ixty8ight都閪閪地 人工低 是非多 ft會夾硬逼走啲pt

諗起都嬲

可唔可以講多啲

無同靚女共事過
係睇表面嫁啦

論閪程度
服務零售飲食業黎計
高至低
日港坡台>>支=美>>>>>>>>>>>>歐洲

印度中東非洲直頭唔請東亞人所以list都廢事

其實出街食飯乾淨得去邊就算廚房洗得幾乾淨收鋪一定會有小強同米奇，唯有食材收好同埋第二朝開工乜柒都洗乾淨先用
不過我個case真係離撚晒譜打開個雪櫃嚇到我嗌出嚟

大把自己屋企都垃圾崗咁
更何況公家地方更加睬你有味

但係IKEA好多靚仔

而家

Details

有無得講行業 工程

Rubbish American eagle

商務印書館暑期工

你個名

馬會電話投注part time，死氣沉沉好似工廠咁，客又西

日資真係當員工係狗 又悶又跟程序又有老屎忽文化

Pixxahut
做咗兩日唔對路即閃

之前見完伏到爆，Jobs db度寫15k-17k請人，去到見工搞左個幾兩個鐘先話呢個post預11-12k

馬會
做過就明

我自己覺得無關係 另一範都唔會鐘意做依行

老麥囉屌，一開始諗住一去試下唔同pose體驗下，點撚知間嘢因為好撚多嘢做要求我呢d part-time做熟做專一樣。不特止，有d經理恃住自己大粒就鬧新仔難聽說話，我有個friend話俾人鬧過「做到咁不如去自殺」。人工底，衞生差，員工房臭撚到痴線。當年學生哥唔撚識，宜家諗返真係多撚謝，算係另類學到嘢。

真心on9工
下下要人望住客驚有人偷野，好似個個都係賊咁
客問邊隻好啲又叫人跟盒讀，我係客我自己睇都得啦洗鬼你咩？

McDonald’s 經理
18歲做
學到管理野，想轉其他飲食經理都輕鬆
但問題係無限ot呀屌
過時過節做足全日呀屌

捉到你

元氣
睇住佢每晚倒q曬d嘢食

屈記算好好 相比起萬寧

啲人想拎return offer？

Ikea pt +1
返完一日就無做
人工奀到，但乜都要識乜都要做
你做埋我嗰份

覆錯

貪玩去中僑國貨做暑期工，90 年代執笠老闆全家移民澳洲(或紐西蘭)!

g4s

我個名

全部員工唱衰支那，有咁衰講咁衰，好多奇人異仕

點解唔上市 ？

講哂所有公司公司請到班廢青先最伏

你個排位好正確

但應該日坡最西 根住先到港

HK Brinks

Fujitsu

Super Sandwiches

Crostini

利豐，跟左個好撚仆街既老細

唔通捉埋賊咩

手作之店 做咗2⃣️日即刻走
好撚污糟

Anglo East, 痴撚線公司, 做保安系統, CCTV, 運輸野
入去做clerk, 一到珠寶展要強制幫手做埋運輸d野, 冇補水, 要去d客度收貨, 又要入機場送貨, 一箱十幾廿KG重到痴線, 一個珠寶展開展同閂展都要做, 一日搬十幾廿箱, in果陣又唔撚講, 我唔好彩入去做左一個禮拜就撞正珠寶展, 搬左2日兩隻手都傷晒問下可唔可以唔去就比佢搵籍口炒左
佢地珠寶展一定請好多pt嫁, 千奇唔好去呀, 得果幾廿蚊個鍾搬死你

XX室內設計公司（兩個字母
睇住佢地行內人攞d 19獎圍爐取暖真心不了

Adidas part time
part time同做狗冇分別
成日恰啲part time入倉做死佢地
一番大貨就chur到你仆街 仲要係藍 不了

u記呢啲請毒撚嘅咩

你知唔知香港有幾多間公司呀?
依到已經算少啦
老seafood

邊間會所？

其實今次反送中真係香港酒店業嘅報應 由幾個月花紅變無薪假
班old seafood對啲新仔同客好西下 諗住自己食支那水可以食過世

agger日日返去都係做自己野/睇書，2個月以黎真係有做野嘅時數加埋都唔知有無一星期

行過見無客仲以為好好做

終於有人講
利申做咗幾個月頂唔順準備quit

ching邊區？以前dse完返過好撚hea撳足全日電話

第一份工
R字頭，細公司度做設計
賣外國樓盤
工作內容係垃圾

最重要係全公司所有人只會講錢
做左兩日已經想走，唔夠一個月，做到夠錢買電腦就走左
早知果陣in 100毛

唔自爆lu

呢間伙食差到
待遇同帝苑一樣 新x旗下酒店全部垃圾嚟

之前仲諗住做 見學校有得直接apply

Regal

你做咩部門？

新世界

屌你老母十年前做過trendyland 真係地獄到癲

Mos burger 都唔包
仲要冇飯鐘錢

萬寧

做過以後對任何sales 售貨員反感到極 窮到訓街都唔撚會做

Seven

入公會未？

惠康，不過第一份工，還可以接受

禮X

我遇過一個極仆街既8婆line manager
做完d project俾佢攞晒credit
轉頭同老細篤我背脊話我唔做野
果陣後生唔敢dklm 淨係敢同d 同事呻
個個都登我唔抵

但始終跟住個咁既8婆都無運行
我做左一年就走

讀多啲書去外國升學仲好啦

被人塞忌廉?

學完升做炸薯條隊長

巴打，我都係呢間走左出呢

想入師兄講多D

以前fresh grad比hsbc呃咗入去retail度做，口口聲聲話考齊牌半年就升。做做吓先發現有同事齊咗牌成年都未升（考埋hksi），但個manager每個月都問你考咗幾號牌，未考就屌柒你之後仲要幫班gbo/rm跑fx/insurance/credit card/new account, 但incentive 入哂佢哋數日日返工見到人一定要叫老闆，唔叫就俾人問你做乜叫嗌佢早晨，身份極賤，又show哂banding其實睇title都知大家咩位置啦，搞埋哂啲無謂階級制度annual dinner又淨係為咗dd同啊爺高興
做咗大半年跳咗去間非英資銀行，啲manager勁friendly，有咩事/野要做都會同你商量，team building又唔尷尬ot都開心好多，好似成班friend一齊頂硬上咁

我都係 轉左其他行日日都好開心

P&B studio

求介紹 咩非英資銀行 利申fg

逼人拖慢黎做

次次行去都比人mon佳

做過三個月klb黃衫pt 真係忙到仆街

人生第一份工 唔知價 之後先知原來咁低人工

Haeco

介紹唔到，因為都無做lu
美資銀行，第二頁有人講咗個名但無講點解
其實都睇team，咁啱我條team啲人好
但hsbc個culture我真係頂唔順

咩係公證行

薩你啊

Hospital Authority

Hospital Authority
閪工

你講果啲讀Soci 同bba先學到姐，佢問係果到做學到咩

Ais 有無人講下 想知

咩部門呀ching

佢散仔黎ja
笑死人咩

文宣組 /舉牌/噴字/國際戰線手足，請你們準備最新字句和圖片、 我們要務必要登上各地財經版頭條
我們要針對四大類人；律師、股東、基金持有人、當地選民

1、美/歐/日律師們，你們發達了，即時告知客戶們，控告銀行或基金經理投資中國， 因為完全缺乏透明度， 黑箱作業根本長期損害投資者利益。

2、擁有銀行股票的股東或基金持有人，必須要求銀行和基金經理對中國貸款極多擔保物/極高利息回報

3、 債務堆積如山的中國就是龐氏計劃； 沒有新債支持、舊債就即時爆煲。各地選民請質問議員/總統候選人，為何仍投資邪惡又不能還款的中國

To save Hong Kong , Stop all loan to China！
Loan to China only after HK Referendum！

Perfect Shape 既 IT
屙屎要限時，遲到要扣錢，同事閪老闆更閪
會有CCTV長期MON住你，炒你冇補水

如果有幸見到呢個回覆，記得多謝我提你

星巴黑

估唔到有人鐘意自眨為低級人種

屌

之前有啲講中學畢業生嘅program 入面識到啲Fd佢地做得幾開心 間鋪少客慢慢學住做，我隨左佢地間鋪幾條街做到成隻狗咁 未學識又迫住沖都唔知沖緊乜撚。

仲有Pt sick leave唔計錢但要比醫生紙仆街，學生哥無錢諗住係屋企吽番好都唔得

N年前 申請過
HR打黎話要上半日堂 無錢
心念 我返一日 仲要另外上堂
唔去了 放左飛機✈️

meinhardt

好似SGS Intertek TUV BV呢d幫人test個product既lab咁 原意係驗人地隻野既quality夠唔夠好 pass唔pass到 但係d客好多時明知自己隻野唔得都照做就係為左張cert lab d人都費事煩 做數做到pass為止
利申 Chem grad 做過公證行intern之後就無翻過黎

日本公司文化on9

有利工程
垃圾到 人工又低 福利又差

Nice PSA

Dahood

真係純機械人式勞動

ruby tuesday

v_C l__d

你幾年做架
當年我做果期係暑假，個個weekend都忙到仆街

Hospital Authority
連卡佛

中五做圖書館執書仔
成班人不事生產講人是非

可樂廠,半年番足六日全日,半年雖然五天工作,但閪到連勞假都剝削,個個星期放左勞假星期六要補番比佢,好似上星期聖誕好多人都番3日工,我地要番足5日,重有永有番工永無收工,好撚後悔入左去

Pizzahut

好似自己公司
個個無冇料扮四條
冗員唔做嘢/做唔掂又扮哂忙
有嘢就推俾人
上頭對人唔對事
行政垃圾

到底邊間agent咁賤

咁核突

廚叉識唔識到 Vien?

咁係味免費可樂?

WSP

自從學識左人西過份工 咁就無工係西

nicecup?

HAECO

仆街 我都做過
做咩post?
Event 個間？

師兄厲害
想請教吓，咩係異化工作

實惠

只係做過一間，算唔算最後悔？

我作為客人買嘢都覺得係萬寧購物好唔舒服，我個樣又比同年齡嘅人個樣細啲，搞到啲員工成日係咁昅我，有次去買啲成人嘅嘢都望，好唔舒服，所以就去隔離屈記買

師兄早走早著
呢間野只有閪人先上到位
你知啦d話層全部黑警過檔

工程

多條撚

冇圖？

aecom成個地盤都係搞辦公室政治，無人搞工程

HKT冇人講?

文職

金城建築
史上晒垃圾

L’Oréal
西女人聚首一堂

雪花秀 pt 仲要cwb sogo
唔撚當pt係人

姐係黃店

ICBC
制度閪 管理層最撚閪

機場所有地勤handling公司
間間都雞碎咁多做又做死人
出返嚟成個世界唔同晒

Junefair & Majestic

永亨: 十年前人工仲低過巴士佬
Inter Partxxx Assixxxxxx: workload大, 腦細死都唔肯加headcount

copy from wiki:

勞動異化
勞動異化（英文：Alienation of labor），即馬克思理論中，工人感到自己失去對自己從事的勞動的控制的狀況[1]。隨着流水線作業和分工的細化，勞動異化作為結果之一在現代社會體現得越來越明顯。

馬克思認為，被異化的勞動者與他自己的生產活動、勞動目標、生產過程分離。使得工作成為非自發性的活動，因此勞動者無法對勞動產生認同或者領略到勞動的意義。

馬克思的異化論基於他對資本主義工業生產過程的觀察：工人不可避免地失去對自己工作的控制，從而失去對生活及自我的控制。工人從來都不是自主、自我實現的人類存在，他只能以資產階級欲其所是的模式而存在。

資本主義社會造成異化，因為每個人藉着勞動為社會添磚加瓦，然而個體的這個社會面向是透過私有制表現的，其中個體只是工具，而非社會的存在：

“ 這一切後果包含在這樣一個規定中：工人同自己的勞動產品的關係就是同一個異己的對象關係。因為根據這個前提，很明顯，工人在勞動中耗費的力量越多，他親手創造出來反對自身的，異己的對象世界的力量就越大，他本身，他的內部世界就越貧乏，歸他所有的東西就越少。宗教方面的情況也是如此。人奉獻給上帝的越多，他留給自己的就越少。工人把自己的生命投入對象：但現在這個生命已不再屬於他而屬於對象了。因此，這個活動越多，工人就越喪失對象。凡是成為他的勞動產品的東西，就不再是他本身的東西。因此，這個產品越多，他本身的東西就越少。工人在他的產品中的外化，不僅意味着他的勞動成為對象，成為外部的存在，而且意味着他的勞動作為一種異己的東西不依賴他而在他之外存在，並成為同他對立的獨立力量：意味着他給予對象的生命做為敵對的和異己的東西同他相對立。（馬克思《經濟學哲學手稿》，1844年） ”
馬克思將資本主義下勞動的異化劃為四類[2]：

工人與他的「類本質」的異化。
工人之間的異化，這是因為資本主義將勞動化約為市場上待價而沽的商品，而非社會關係。
工人與其勞動產品的異化，因為產品脫離工人自身的控制，反而成為異己的、敵對的關係。
工人與其勞動行為本身的異化，勞動成為無意義的活動，無法帶來真正的滿足。

港資返大陸廠佬首選ASM 呢d

一樣未撚見過咁撚悶Ge工

上堂無錢，係唔合勞工法卜

無印寫字樓
話6點收工，7點走俾人話咁早走

Centre Point Personnel 濕鳩agent
離左職份堂都仲要拖 準備去勞記告鳩佢

比人研究

成個post九成係港資

一直都係垃圾
出手又低

同路人呀，airside定landside

無一樣野唔伏

九龍灣光寶電子
勿相認

人工加幅低到仆街
Bonus又低

好過d扮都唔扮既臭閪

仲衰過台灣

Arup呀屌你老母

Mxx burger 恰鳩新人
第一日返工就要我一個人OT到十二點幾一點洗哂廚房所有野
啲長工走哂 TB經理係經理房媾女
洗到十二點一點仲想叫我第朝返早
做左一日走左

錯，係全香港

因為香港沒落及沉沒中

銀行 渣打 boc 恆生 hsbc dbs 出哂
恆生仲要出左幾次
係咪其他bank 好好多

香港做廠死路一條

大家淨係講名唔講原因

UL VS
人工勁un
地點又山卡啦
暑期工做足30日都得9千
打死都唔再做

點解
但做過四大 前途好你又唔計？

基本上所有港資都係閪公司

講多少少依行喺香港個定位
一般係歐美買家同內地廠/供應商入貨
香港公證行就居中抽水

Supplier
內地廠生產 》香港公證行〉外國買家

問題就嚟

1. 對於廠商嚟講，所有測試都係成本嚟，價錢當然想有咁低壓得咁低；

2. 啲貨運到去外國，合唔合格人哋都係喺市面抽查，抱住僥倖心態（尤其係廠商）、覺得邊有咁容易抽中，求其攞到個Pass 呃到個買家咪算囉

3. 公證行依行賤價搶客，玩薄利多銷，啲客都係要張證書、冇所謂SGS貴嘅咪去BV做囉，然後第二間又再計平啲搶

4. 依行做嘅嘢冇乜專業性、入職門檻低，OU、IVE畢業都可以入行，公證行唔擔心請唔到廉價勞工

結論：依行好難做得起，浪費時間

美國讀Chem係可以做醫生的

collectpoint😪d大粒野同topteam閪到仆街
學生pt一個月比12日更都嫌少，日日比説話人聽
有啲advance pt又當正自己係老細咁擺個款出嚟
pt都要人捽數chur客係咁係walkie屌人唔跟客
又話對手唔可以冇野做，專心摺件衫都屌你冇greeting冇微笑
假期ot到凌晨三四點都唔比人走，好佩服自己捱到半年先唔做
以前雅蘭個momoko死八婆，以為做咗d仆街野冇人記得

baleno

根本比狗做, 每日都要早15分鐘到鋪, 企一日, 冇 pantry , 所謂保證12k 其實係拆開四份, 底薪得7000到, on9一份

打工就是為自己賺錢養家

所以香港冇暴動先奇怪

真 識兩個朋友做渣打teller
一間唔忙嘅分行都收七至七半
忙嗰間收九點幾就黎十點
兩個都想quit

而家做嗰啲外判，好做到仆街，淨係企，又可以自己走去食兩三個鐘飯，重點人工仲高過入面啲員工

Project team. 成Team 5-6個，聽講長期無人做得長過半年做3個月已經係好資深既老屎忽

港狗垃圾無誤

香港出街食飯咁平，正常

仲要唔比食返自己鋪 放飯想叫廚房整嚟食都唔得

五年前返過第一城 兩個月走咗

點解？

惠康pt
做ft 嗰班呀姐全部奴隸嚟 中意收最低工資開ot
要班pt陪佢哋開埋一份 , 準時收工都黑哂面

中資公司

太子Baleno

我pt都有一粒鐘放飯...

哇屌

Hi 我係做買手個邊既trading, 都係差唔多閪 人工低 升職都係賤價

想入都入唔到

NGO：
基督教家庭服務中心

弱智唔好上網

不得不認同

真心閪
D仆街老屎忽係禁撚人
又唔教又屌你唔識
好似我求佢留份工比我禁
屌你老母

TDC

走得快好世界呀我都就快quit

香港人俾商家佬剝削得好緊要

所以香港咪咁多廉價人力既享受囉
外國點解生活唔方便?因為人力貴，事事要親力親為

呢間真係閪工之最 無限ot

In-Store?

有哥姐嘛

白手套

MPF當員工福利

工程全部

DHL CS最鐘意撚鳩D送貨佬
強人所難
明明大家都係打工
我送貨又唔係under你，on9

入地盆做，仲要做機電工程嘅所有公司

而家仲40?
我15年in過 , 果時開40
大把後生仔爭住做..
我本人in過兩次,兩次都唔請。。。

啱要chur要捽數咪搵ft囉 大佬我地pt嚟㗎咋on撚9
濕鳩公司真係走得快好世界

怡和機器做左一年到 人工低 要成日OT

做過邊間

Big 4

警察

鷹君樓上賣燈既
唔肯教人野又成日單單打打
鬼唔望佢地比ICAC捉撚左

CLP

發燒俾你sl咪得 仲想人點關心

港資細公司

借一借位

有個日本仔做咗5分鐘定格動畫，但冇乜views ,內容係話個日本仔用少少玩嘅心態嚟香港睇示威 點知俾人鳩拉咗。佢好有心都有詳細講香港示威背景， 都幾cute, 12月29日upload上youtube, 但竟然得37views！
依家升到1200

忍唔住要做tweet

RT pls

佢有twitter不過未見有提段片，大家都可去感謝佢

成日揾佢地
聽聲都知做到好想死

Why?
我做過 Citi
其實幾好做

咁都叫平

PCCW, 太撚 hea,
攪到個人懶哂

對自已無要求咪西lor

Panash
新入職 1個月1皮都冇

同美國比算係平

入黎係睇見唔見自己公司

衛生署IT

你in邊個位，聽電話定it

主要係升親果D都係冚家鏟又冇料扮四條仲想全部人擦鞋屌爆佢老母臭閪！

做過一排，日日返去坐
唔洗聽電話

雅式展覽成班老姑婆on撚99咁

耀進教育中心

誠品其中一間專櫃

澳美製藥

仆你個街，中資扮港資，執柒咗佢啦屌你老母

Marketing assistant, 開完個西價之後佢叫我做Samsung 聽電話位

WFS

Paco Communication
老細孤鳩寒唔識知人善任
買百幾蚊貨辦要問佢先俾買
公司生意唔好唔撚理
有時間玩埋d戇鳩商會沽名釣譽
成日吹水，講左當做左

元朗工業區 好撚入

Zara
做到狗咁又多大陸人

Megabox同moko果兩間，除左收銀就好似冇其他員咁

有時有多一個叫人入會

Trading又係啲零專業性嘅賤工

普通文員升做高級文員你想加幾多

m記都溝
成班唔係智障就豬閪

洗地洗廁所乜柒都係pt做

Exact7ly 外資唯一好叫多少少假

睇咗咁耐無人講

入去短炒幾好
人工比起其他兼職算唔錯

有西屌wor

政府，正垃圾，
入去嗰陣個撚個都話自己有大志，
有夢想，有願景，
入撚到去即變廢物，
唔踢唔旭，啲人日日返去吹水等收工，
正垃圾

水記，做到仆街

唔係講緊鬼佬個隻鬼啊...
希望有人明

做依啲工考政府ACO好過啦

有得揀先得㗎

嘉里物流

比過啦 ACO 唔轉同依d差唔多 大家都係keep住考入政府

邊有marketing assistant
Samsung 個位應該唔算忙，不過出手係低啲

audit真係條路自己揀
仆街唔好喊

100%人唱淡嘅工你都去做
咁無法啦

一定係Estee Lauder

consultant 呢邊好唔好做

集記

點解呀 ？成日都行過見到間鋪

觀塘私人西餐聽
50人工 一日翻六個鐘
包落單 洗碗 掃地 拖地 吸塵
洗碗要洗撚晒佢用過既廚具
本身一個星期出一次糧 第二日即刻唔做 人工都冇拎

其實真係睇你捱唔捱到，成batch 得兩三個頂到manager，senior 3 如果charge 埋OT ，有6 7萬個月。同輩算高，可以買到樓。

利申： 三年走左。

其實香港地仲有咩工可以返
都比你地講曬...

u記係間公司cls 但起碼入面既同事都叫正常
但ae嘅ic 係見你sell野唔得開始就有意無意比說話你聽
不論係食飯放break 時間定返工
利申 係mk最多事非嗰間返過 係肥婆yan 八婆sica 同咸濕佬billy做ic

係
個陣我頂左3個月
做左幾個event 做得差d死
八號風球仲砌場起帳篷 唔理員工生死
二老闆長期發癲鬧前線

最後屋企人逼我走
利申做過formula e , wine and dine

其實大把公司入面無廁所要用公共廁所⋯

外資比較好做

我BV jj都係
表示做左一年裸辭好爽

場外點票，紅媒黎講都算刻薄
以前輾轉做過幾間類似紅媒/中資公司，最閪係佢

明德
得半個鐘食飯

巴打你有所不知
supply chain先最神憎鬼厭
quit咗嘅都對佢恨之入骨

你估以前咩,宜家big4跳出去都叫唔到好高人工

Materialab
個老細叫JP, so called 國際企業做到間公司好似本地中小企福利人工都咁差

我只係諗到紀律部隊
除咗狗
起碼人地鐵飯碗 年年加薪
高薪糧準 福利多

jpm 28歲就做到甩頭髮

之前pt
啲ft大部分幾好人
不過我返fnb

我3個月加埋做左7-8個project，講緊係我對工程方面完全零知識，又無資深同事教一上馬個零星期就即刻要自己一個跟兩個prj

唔洗出去果陣，就要喺office受大腦細啲冷嘲熱諷
出去做野果陣，熱都不在話下，仲要受細腦細啲連橫粗口問候

同埋office好似有個叫Edith定Erica既八婆老女人又係好春難頂

總結，成間垃圾公司都死全家啦

東華三院

幾年前Year 1年少無知翻過沙田gap Christmas part time，嗰陣啲人已經係好小圈子bitchy嗰種

big 4

唔係leasing,唔講咁多廢事相認
只可以講入左team係行內出晒名成team永遠得一個人做得開心
老細expect你中環出site去長洲2小時完成，星期六返工係必然
人工更加唔駛講
利伸：已離職去其他consultant 做

早幾個星期試過dinner
無乜人應該幾好做呀 食肆收9咁早

所有酒店

有得放有薪假期係員工福利
唔係講緊放幾多日

同日本比貴到仆街

入過一間細公司，做了2個月就quit咗
後來大約1年後知道個老闆執左間公司

荔枝角影樓 Techni Photo

城裡人想入去
入境海關係攞正牌冇生活
人工包埋返口岸時間+車錢

printing?

開名啦屌
係咪猩賭?

黨鐵

咪on9啦
話明黑警
咁易俾你入到咩
入得去既都心理變態

丫諗起一間超級大伏
衰過上面提到嘅細公司，起碼岀齊糧比我

細個暑期工做過x致研習社，人工超低
講緊月薪除以工時=果時最低工資（好似28？）
佢夠膽死OT唔補水
結果我嘈佢，佢就跟打卡紀錄乘返最低工資比我

養和!!!
我個陣做CLERK,貪佢人工高,16K,頭一年係合約制,有約滿酬金,
之後轉長工會有BONUS同DOUBLE PAY,
每年跟政府薪級表跳POINT,直到你個位嘅頂薪點,
係個到睇醫生,生BB都唔洗錢,有18日大假,聽落好似幾和味咁呀
但做落先知份工閪到仆街,唔好諗住係坐OFFICE咁歎
要返SHIFT,你有日有野做想REQUEST假,要早一個月申請等佢批
平時要坐係COUNTER幫PT登記,同一時間個電話響,D電話多到聽唔哂
你唔聽又會俾阿姐屌到仆街,問你做咩唔電話,
試過個電話響左1-2下未聽,佢直頭對個話筒落我耳仔到!!CLS!!!!
同時間又有D報告返左要FILING,又要搵排版
之後又要收PT錢,完哂症你收夜嘅話仲要埋數
想像上面D野係同一時間要做嘅野,你做得慢又會俾阿姐屌
入面做野階級觀念重,思想又守舊,
個D所謂阿姐係主任級,未係最高層但又有D人俾佢管,先最閪
日日要睇住佢D死人面色,講野句句有骨,
對住D PT,醫生態度180度轉變,笑哂口咁,但轉個頭又講佢地是非,
真係痴撚線!!!係得入面做,除非同事好,唔係嘅話真係為錢同福利
個陣每日都極度唔想返工,日日都好唔開心,日日都俾條八婆心理折磨
而家冇係個到做個人即時身心舒暢,人都開心D

其實已經開左大部分網民都知場外點票係邊間

係唔係去觀塘見?

追佢糧啦，咪蝕俾佢
send個email去勞工處叫佢地跟
煩吓間嘢都好

wsd?

係 巴打都係？

幾時走？
Edith
肥絲大隻
做project 又唔幫拖
大腦細有留我但唔加人工，細老細完全有病
個個攰到仆街都屌人

同事日日走resign

你唔恨得咁多，鐵飯碗係咁，做嘢最緊要跟程序

係
兩年前去過佢度見工, 一開波就壓我價
跟住我鳩答到完場

Global Call ltd

屌佢老母伏到仆街

讀社會學既人(如我) 幻想工作應該有佢既意義，但現代既工作(即係大量生產), 就為左產量而將工作斬到好細份，每人只係做自己果部份，最後自己都唔知自己做緊咩，更加唔會有創意，呢d就叫異化。

麥當勞個例子就係做廚果個人永遠唔會識做晒所有野，最少d薯條係外來，佢只係負責炸，而且炸幾耐有指引，個廚無自主權，更加唔好講發明新菜色。

D社會學人會覺得個廚應該有既創意係俾現代工作呃殺左

同路，唸起覺得dine

Seamxtch < 成間都垃圾

自己對眼睇到幾多學到幾多係自己既，佢如果醒既，知道d標準化同流程點玩，第日有機會自己搞生意都好有幫助

呢間垃圾我都返過 全team女人得上司係男人 d女人閪撚到仆街 新人第一日返工expect你學識晒d野 第二日就自己做野 做錯就鬧9你 同埋見面完全唔會打招呼 要搵你做野先會叫你

哇屌，爭小小就入左，有無detail

交銀

呢個行業d 公司都痴撚線
工時勁長
利申：返過另一間一陣

做政府，基本上你唔係犯刑事/俾人捉到搞亂香港嘅言論

都唔怕中年失業先

你係咪被秋後算賬個嗰

係

應該係pwc

IT啲過氣mk仔女日日杯鳩你人工得50少到pk
返工要鎖電話 最後頂唔順走左
條撚屌經理話你返得工就預左比人杯
我即場頭也不回走左😵

我有見過Ikxa pt
佢打比我話請我, 但offer太低所以冇做
最後悔做金x小龍, 果陣開係尖沙咀仲未執
考完dse想揾長工做2個月等放榜
人工又低, 又要落場, d嬸嬸又玩針對
我fd早過我入去做一個月, 佢話從來未見過人抺窗邊, 但d嬸嬸部長叫我去做
做左一個星期輕左5kg, 最後三星期就唔辭職

萬寧嗰個真係完全唔明，上班玩手機唔俾錢嘅大話都講得出，真係腦殘，根本就係蝦個女仔細個，做人做到咁真係唔怕折墮？？

星ching原來做bank

建行

自從知道d員工成鳩日跟住d客就係住佢冇有偷野就冇再去

誠哥公司無人講呀

都有d認同既

日經日本語學校（parttime)
個老闆藍到仆街
對d日本人、香港人老師都好差

我都係第一次聽

屌真係好撚垃圾
我慘啲 連上司都係女人...
我第一日番工 佢比張有60幾個duties ge duty list我 用2/3日同我brief一次所有野話要我開始做野...屌
我做撚左3個月都唔知有啲咩要做 太撚多
佢跟手仲炒埋我
炒果日 高我一級條友仲問我有冇唔開心 話 其實你自己都預左比人抄架啦 on99咁
真係屌佢老母 我果時fg第一份工 依家諗起都覺得恐怖

我果時日日準時走
點知高我一級果個仆街iris仲話鳩我 未做哂野唔好學人準時走
佢都on99
我依家番工成個office都準時走添呀

早啲quit 啦ching

我唔係返fnb啊屌佢老母
真係垃圾工黎

入境海關懲教都識人入咗
根本入咗邊個紀律部隊都想走
好多人見份糧高就入咗
咁就一世
隨著自己年紀大
人口增加政府又唔開headcount
只會越來越辛苦

係咪有關保險公司

又無你講到咁誇張

申利 銀行果邊

邊範

gap幾好做喎
我lod list冇你個個a字頭既lod
你係咪好耐之前入職？

利申：中環gap

某英文教學中心 黑店

no，坐保險對面
唔洗聽電話，條team得2個人
再講會自爆

坐最入個間房

所以日日都請人

半個鐘食飯 / 飯鐘唔計錢
pt當ft 一星期返5-6日

其實銀行果個project 食水超深
同埋正常u grad 銀行都會向你招手，唔洗靠佢入

Ching做幾樓？
利申intertek 黃

RTHK intern好充實，不過人工低啲

8

7仔

完全有共鳴
巴打走左幾耐？

用緊佢既台 想八卦下有咩仆街野

講唔曬 太多
我做左幾個月，未聽過有人留超過4個月，做人做狗自己諗

2年幾啦
不過刻骨銘心
我做PE, 真心唔明點解間野會做得住

年年一車車fg爭住入
利申：入唔到

呢度講到好似香港咩公司都閪咁

運動家
垃圾到爆
西工

fg就返其士真係會對返工產生極大恐懼
我個時見自己做晒野就on99日日準時走 即使無人走都自己走 後尾有個比較好既同事提我話上司唔鍾意人準時走 起碼要OT 半個鐘至一個鐘先走會好d 仲話d senior每日會做多兩至三個鐘先走真係cls 你班樣衰老姑婆嫁唔出無人要就話做姐 我做晒自己野放工又有人約點解要陪你地OT 最後頂唔順俾人針對好快就走左

客就應該無乜野 都係租人地發射站用既姐

做佢d sales就真係比人捽到仆街咁制

由其是佢個老細姓孫既唔記得叫乜

間唔中上黎屌哂全世界

高壓到傻，算我材疏學淺 難堪大任

就咁比好似我嗰度好啲 我張枱擺滿曬啲文宣日曆無人理 (暫時)

你知d咩？我同你分析

又係爭d入左好好彩返細公司，hea做唔洗ot

FRESH GRAD第一份工
新蒲崗細公司
個老闆娘閪撚到

屌我都係咁話
有啲人零晨12點走添架 都唔知博咩
我果時已經勁多野做 個部門主管仲要額外比野我做
同埋我入到去做啲野 係啲讀唔成書既中年呀姐做架囉
做到我懷疑人生 日日諗點解讀咁多書要做呢啲野
我覺得我都比人針屌 我果時都plan緊走架啦 點知比佢快一步

做畫圖狗待遇係點？

同意 真係好多中女 老女人

睇黎係valuations
同行

咩部門？

1823

HLB
不堪回首既日子

推

ops

Convxy

班管理層愈換愈垃圾，明明係自僱，但遲到要罰錢，每季整d 豬肉獎出黎，個個狗衝之餘仲要放上 fb, 著d 唔岩身既西裝就話自己專業。

一轉工d 獎掉晒落垃圾桶

講事實姐
啲撚樣做得耐唔代表公司唔閪
只係走唔到/未夠鐘走

領展 仆街公司 仆街上司

畫圖入面有間房比你地畫，唔使望住老細
畫圖算係最好
不過都係普普通通改下圖咁
不過如果大event有機會你地都要落site 協助
不過好過做PE

同講乜女仔名係臭雞之後第五版乜女仔名都大月
你係勁撚人公司對你西

原來你仲返緊不過我記得好多靚女同事

美心集團旗下一間食肆
有條賤閪成日玩針對玩小圈子

救世軍
人工特低，差唔多日日ot
食飯得半個鐘
當老師係奴隸 車人去山卡啦啟德幫佢做宣傳 冇車車人走
第二年半職轉全職 八月仍然出半日糧 九月先出全日 搏你自己無補水ot

係，垃圾美心，唔包食

龍門冰室

講完間公司個名可唔可以講埋個原因

IKEA 做PART TIME都要7日通知 DKLM 又多野做人工又低到好似狗咁
玩具反斗城 返PT 又係日日執貨架 搬貨 成日有D 19 神秘客人 一比佢周到你無做D乜乜乜 又係麻撚煩 人工一樣低過狗

巴打咩function?

一句講曬香港西公司何其多，但公司有埋d無料扮四條既西女人就仲PK

同意。女人除左可以生仔同有個臭西咩都唔係。

根本公司裡面所有是非都係女人攪出黎。屌你女人都係做雞吧啦！

個重點除左創意，仲有佢地被剝奪左求生既工具，一生人被迫被大企業剝削

以壽司店為例，如果你去omakase拜師學藝，你可以由零開始學整一件壽司，舊飯點煮點調味點搓，魚生片點樣解凍點樣落刀，再到點樣安排客人食各種壽司既次序，你都可以學到，你可以靠呢門「手藝」去搵食，唔使依靠大企業

但如果你去爭鮮返工，舊飯由機啤出黎，魚生一早切好晒，你所做既只係將塊魚生放上舊飯上面，你做一世都唔會識點樣整壽司，亦即是你唔會學識「整壽司」呢個手藝，無技能無籌碼就注定被剝削

之前做過merchandise
屌佢老母 154 d人賤到仆街
做d咁低賤嘅工份人都寧舍賤
唔知d垃圾組長死晒未

HK Intercontinental

多謝指正。

當然，我覺得學唔學到野係睇個人，只可惜人性係懶惰…

買過張電腦櫈坐得好撚唔舒服囉

咩部門先

RSRB 垃圾到爆

Why, EY 請左，但冇去做，一直後悔

一入big4深似海
出到黎唔知開心左定唏噓左

一定係俊和 成間高層都係退休黑警做

根本 LF 成間公司生意模式都有問題

但點解咁多人爭住做？

見過typesettter，出手勁低..

政府係咁上下養好多廢物

師兄講得好岩, 同科的我已經唔記得哂.
佢呢種操作唔會令員工識得所有野, 削弱佢既競爭力 "公司唔係冇左邊個就唔得, 你要記住你係replaceable"

做過ENT
入面啲FT閪到痴線

百佳做到你仆街喎

老麥

Nxx dessert cafe?

請問有無同兩隻獅有感情

Disneyland
成班ft 組長 manager都係垃圾
最on9係d二三十歲人都仲咁中意disney卡通既人
又多是非
成等低智生物

師兄好激動 睇嚟大家都比班臭閪搞到痴咗線

好撚仆街呀
本身係味做呢行

我都做過一個收銀日日低到焗住食kfc

Creopstek
駛人駛到盡

人工又低
又難升上去
Manager 又閪
成日逼人走
重點唔加人工

東方日報，簡單講係hea工人工低。

工作量低刻板時間難過，同department唔知點解都有後生做到咁耐，大概因為太得閒，好多人都喺工作時間玩到又癲又嘈，簡單啲講覺得同事質素低，個人喺度冇乜進步。

時間普遍都係要返下晝、夜晚收工（未至於要通頂），做到懷疑人生，頂唔順走撚左。

之後搵過份工出番去（打過好幾份工），個世界原來係完全唔同，雖然忙番好多，但人工同福利都好好多，最緊要係個人鬥心同視野視維都高番好多。

呢間野好多賤種藍屍老屎忽

同成班閪女人做同事真係好撚慘 第一日入職自介個下扮nice都慳返 同埋係唯一一份工briefing都無 第一日一返工即刻做野

之前有apply過 但冇回音
估唔到係伏

呢間考完牌好走
之前完scheme就走左 頂唔順

聽講1823個office會比嘢咬，係咪真?

環美航務

呢個都係我決定唔再搵ngo行業嘅原因

Ikea pt如果入到啱部門有ft睇住
唔會話太大壓力既
特別多後生既部門返工又可以吹下水
係人事麻煩，有人想上位既話就成日搵你錯失
FT唔好做好多責任
有時放11，第二日返9定唔知十

以前kbs有點掛住蚊員工飯堂

你係做ISL定Sales?

大把不過通常超級快就走

中資又唔做
港資又唔做
想點

Ching仲有冇做成間野d人藍過阿凡達

咩post

玩具反狗城

佛教黃允畋中學
做緊文職妹，紅到仆街，日日聽勁多藍絲廢老言論。
但有唔少學生係手足，仲走得好前唔忍心dump低佢地走。

759
40蚊一個鐘

公民黨

宴會

但大家吹棒既黃店全部係港資

不堪回首 次次翻工都想死

銅鑼灣廣場前面個間鬧到我fd唔敢再搵工做

勁on9
聽我朋友講要去Training 先番得
第二日佢冇去都照番到
個阿頭同佢講叫佢講下好保濕下黎啲水鳩人地嘅說話就得
仲要sell5個人
明明個個牌子就冇人睇

麻煩大家幫幫手推推
[代開po]無良中介夾埋萬寧Medicube恰學生番完工 話唔一定出糧仲擺人上網

x2

前線 分行散仔

個個唔做野 高層又西

美心

追捕兩米黑鬼嗰間

麥當奴想有咩學

之前有個婆婆偷印花要佢一個印花賠$60 上庭個陣話值咁多錢

員工證黃

係 屌 連welcome lunch都冇請我

人工高wor

幾個月前走左
老電係好hea
但唔會加人工
最重要係冇前途

素聞德記打兩三年就可以出山

成日水d客買儲蓄人壽
on99

最慘係team building 個個扮開心扮high 扮團結做比老細睇 講就話開明 open 實則階級觀念到同中資冇分別 甚至更嚴重 old seafood 又多

東海堂 恥與為伍

KFC
N年前做過幾日暑期工，人工待遇都差過M記。
睇見啲廚房喺地下製作紫色雞，更加係不了

Jardin 旗下某公司，Day 1簽約就同你講話我哋底薪其實好低，唔係post 出嚟果個。

不過我哋好食OT 錢，OT 得越多越多錢，基本上唔限制OT ，最後舊錢隨時高過post 出嚟嘅數。

跟住攞個樣板員工出嚟話有人可以做到3萬幾一個月，係月薪嘅3倍，但工時唔使3倍，公司對大家好好。做夠幾個月之後就攞住舊錢放假週圍旅行返一二個星期。

話公司好歡迎大家好似果個員工咁當公司係自己屋企。

然後一問，果個人一個月有3個星期以上無返屋企。 基本上瞓醒就做，做完就喺公司瞓

果時可能見我fg 仲想水我話香港份份工都差唔多要咁OT ， 我哋OT 嘅rate 係最靚又最無OT 限制，多勞多得。

我當時好震撼香港有呢啲咁明目張膽嘅血汗工廠，自己公司/人工高嘅管理層就話啫。請個新人都要請到要人哋做奴隸咁?

我揮一揮衣䄂就走咗，同時希望俾佢做樣辦果個如果真有其人，身體安好。長期賣肝....

灝天金融倫敦金騙徒

工廈廁所黎.......連廁所紙巾都冇要自己買紙巾番工

樓主不如整合一個list 可以警世

Multiple 閪老細閪人工

有得同姐姐攞一卷卷個啲廁紙架喎

如果做mh 都算係咁 做SS真係想死又執貨又落單 仲要有咩問題啲客第一個搵你 因為你頭頂個牌寫撚住傢俬訂購部但係明明就係樓上Showroom 交代唔清楚

係啊
咩一個月限額一，兩卷呀嘛，真係痾個屎都要就住用，多撚謝晒
講起依個，個茶水呀姐好撚自豪，話咩 「我地已經好好，係公司出錢買比你地用，其實可以唔買比你地」

香港8-9成都係西工 人工低又要求高 仲有多ot

屯門？

玩具反斗城 狗也不屌

肥上瘦下
正仆街

跑爆條大I囉

翻緊ikea

呢個真
去旅行唔派手信都俾人講是非
cls

收九? 咁撚癲架咩

hsbc

big grains 品穀
10個有8個同事未過試用期

我都返過moko u記 巴打邊年返?

EY

呢間成日幫襯
發生咩事

最慘係你做哂野 等收工又問你做咩咁hea 唔識出去幫手?如果拖黎做又話你泵波鐘 做咩做咁耐 每分每秒都想chur盡你

之前聖誕美食節佢地有投個攤位
開頭話請part time 去既, 寫字樓間中落去幫手1日就ok
點撚知人地嫌part time貴 要寫字樓落去幫手
不嬲個d 日子番會展都 $70起架啦,
佢用月薪比番你

做寫字樓, 要落場賣野, 仲要個幾日 夜晚留鋪頭洗碗 lol

TDA，做設計嘅，
不過而家執撚咗。

d人個個都做唔長
個老闆娘又黑面神 嫌三嫌四
仲要家族生意 呀仔話A 個老母話B
屌你老母到底要聽邊個講
自己係屋企講好先叫人做野啦

你唔會預呢班淨係識食玩訓痾既寄生蟲有咩高階思維
成班同現實已經脫節
最on9係d lead同manager
頂盡搵三片 以為自己可以呼風喚雨
屌 出左個樂園就乜撚都唔係

天窗，高層好濕鳩

西西弗斯之歌

pizza hut

Manpower (Agent)

Pacific coffee
紅底公司
由office管理層到前線員工都係西

跨國企業廚師兼財政管理

Great Eagle旗下所有business unit

圖書館

入得JP, bonus 低極都應該已經高過好多人bonus + 雙糧

Muji
好撚辛苦 日踩十二個鐘
啲supervisor又閪

所以比心機讀書算

廿幾k姐 垃圾位黎

Wifibb 垃圾公司

金融叫雞之子

[member]老電[
學唔到野 唔好入去做
/member]

係, 正一垃圾, in果陣重話咩family business好warm blablabla, 一入到去就知係地獄, 全個office都係CCTV mon住晒所有staff

足總

Ikea 入左去半日就即走 戇鳩鳩曬時間
利申:年少無知

PwC

how eat 30 min

business既?
finance?
host?

我都係前BV 仔GCT

FG入去返左3年幾, total加左百幾蚊人工
離職時人工都仲未過11k

遲到1分鐘就要扣糧, 遲走不足一個鐘唔當OT, 即係你返9-6既話, 9:01分返到公司, 做到6:59分, 你不但無OT, 仲會俾人扣人工

利申: 轉左行之後遲9個字返工, 早半個鐘放工都無人理, 人工每年起碼加1~2K

賽馬會

Google下就知咩事

諗起heyo首Vsop
唔撚係上頭條都唔撚曉去洗杉

岩啊手足

CS

好撚正

不可一 不可再

唔講都唔記得佢起咗間酒店

陰公呀咁撚慳皮唔使喺員工身上就聽執笠啦

補習叫雞之子 Keith Leung

但星Ching冇咩人識了

要洗碗真係趕客

諗起我朋友見過西九文化區

明明係請CS但係要做埋水吧仲要洗野

jrp

Godiva
d staff西到冇人有

M記

ClubONE

估唔到成個零售服裝行業都無一倖免

H&M
Gap
IT
U記
collectpoint Nico and (同一集團）

全部中晒咁滯

因為佢係唔夠18歲都可以翻既工
所以啲學生只可以翻佢

成班廢佬坐埋圍威喂，有啲唔識既嘢問佢地又閪口閪面，根本老人院黎

上個幾個月入去做過一個月鬆D intern , 覺得都好多野做，唔知full time 點，應該都忙

收皮啦戇鳩仔
唔識尊重鬼佬就收皮

新年仲要人落鋪企 做SALES
屌佢不如我直接去做SALES唔好? 起碼有佣賺
新年放假仲要屈你放自己AL, 再一半放NO PAY (因為新年無人食面包, 去到初9,10先開市)
大老 , 我得7日AL假炸

香港D老細 請人 一開始話做ABC , 你稔住好心做埋D, 人地就屈到你做到 Z

亞洲人相比起鬼佬唔係低級人種？on9
所以話亞洲人係抵比鬼佬歧視

所以就可以跣鳩人哋仔女

呢間世界第一面包鋪 BIG GXXXXS
如果個陣唔係有100毛幫佢宣傳 一早執粒

H&M

最後嗰句好認同呀

佢之前上過報紙講到自己啲食物質素好有保證好有理念

對佢印象幾好架

不過啲麵包價錢唔算平

走咗好耐啦

chinese ymca

學做麥當“奴”

果陣我直頭做到係間房裡面自言自語唱歌

督數真係日日做, cal std 直頭準備左一支係特登高d 既, 將d 版個result 噤低佢當pass
日日對住d 乜酸勿酸山埃水銀, 對手長期戴手套戴到有汗疹, d 衫同褲同鞋成日俾酸喇爛穿窿, 返工想著整齊d 都唔得, 一定係著舊衫舊褲污污糟糟咁

條片咩料

佢D料係貴
老實講我覺得佢D野食係唔錯
但對員工絕對唔係好

天利行
廣告寫時薪31-35蚊
見工先話最低工資30蚊，表現好先將1-2蚊乘返合約期總時數當花紅
仲話女仔都做得掂，結果全男班，辛苦到仆街女仔冇可能頂得掂

重點係要學歷高, 但人工低

學位係基本, 得1皮鬆d, 要入2萬既zone, 起碼都要master, 要入管理層, 隨時要phd... 但人工就同出面唔洗學歷要求既公司差不多